%
% THE BEER-WARE LICENSE (Rev. 42):
% Ronny Bergmann <bergmann@math.uni-luebeck.de> wrote this file. As long as you
% retain this notice you can do whatever you want with this stuff. If we meet
% some day, and you think this stuff is worth it, you can buy me a beer or
% coffee in return.
%
% This file is just to get started - You need the corresponding Logo
%
\documentclass[german,xcolor=colortbl,compress]{beamer}
\usepackage{calc}
\usepackage[ngerman]{babel}	
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,euscript} 
\usepackage{enumerate,graphicx}
\usepackage{relsize}
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{calc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
								
\usetheme[slogan=false,footline = true,frametotal = true, navigation=true, myriad = false]{UzL}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\title[]{Entwicklung eines Workflows in SIMULINK zur Hardwarebeschleunigung von Reglern}
\date{29.03.2016}
\author{Christian Friedrich, Jan Gra{\ss}hoff, Lasse Hansen}
\institute[]{Institut für Technische Informatik\\Universität zu Lübeck}
\setlogo{1}{.25\paperwidth}{Logo_ITI}%

\begin{document}

	\maketitle

	\begin{frame}{Übersicht}
		\tableofcontents
	\end{frame}
	
	%------------------------------------------------------------------------
	
	\section{Motivation}

		\begin{frame}{Motivation}
			\begin{itemize}
			    \item Modellprädiktive Regelung mit multi-variablen Prozessen \vfill
			    \item Übersetzung in Hardware aufwendig \vfill
				\item Matlab Workflow finden um Simulinkmodell in Hardware/Software umzusetzen \vfill
			\end{itemize}
		\end{frame}

	\section{Ablauf}

		\begin{frame}
			\begin{center}
				\Huge{Ablauf}
			\end{center}
		\end{frame}

		\begin{frame}{Software}
			\begin{itemize}
				\item MATLAB R2015b (inkl. HDL Coder, Embedded Coder und Fixed-Point Designer) \vfill
				\item Xilinx Vivado Design Suite 2014.4 ( WebPACK Lizenz) \vfill
				\item HDL Coder Support Package für Xilinx Zynq-7000 \vfill
				\item Embedded Coder Support Package für Xilinx Zynq-7000 \vfill
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Hardware}
			\begin{columns}[c]
        		\column[c]{0.5 \textwidth}
            		\vbox to .8\textheight{%
            		    \begin{itemize}
                			\item ZedBoard \vfill
                			\item Ethernetkabel \vfill
                			\item 2 x Micro-USB Kabel \vfill
                			\item SD-Card (mind. 4 GB) \vfill
                		\end{itemize}
                	}%
        		\column{0.5 \textwidth}
        		    \begin{center}
        		        \includegraphics[scale=0.5]{ZedBoard_RevA_sideA_0_0.png}
        		        
        		        Image: http://zedboard.org
        		    \end{center}
        		    \vfill
        	\end{columns}
		\end{frame}

	\begin{frame}{Ablauf}
		\begin{enumerate}
			\item SIMULINK Modell erstellen, partitionieren, optimieren(z.B. Festkommaarithmetik)\vfill
			\item VHDL Code generieren\vfill
			\item Software Interface Modell erstellen\vfill
			\item Bitstream erzeugen und auf FPGA laden\vfill
			\item SIMULINK Modell auf Board ausführen\vfill
		\end{enumerate}
		\end{frame}
		
	%------------------------------------------------------------------------
		
	%------------------------------------------------------------------------
	
	\section{Fixed-Point Tool}

		\begin{frame}
			\begin{center}
				\Huge{Fixed-Point Tool}
			\end{center}
		\end{frame}

		\begin{frame}{Fixed-Point vs. Floating Point}
			\begin{itemize}
				\item Floating Point: $V\approx \tilde{V} = Q \cdot b^E$ \vfill
				\begin{itemize}
					\item in der Praxis keine Überläufe \vfill
					\item relativ hohe Implementierungskosten \vfill
					\item hohe Flexibilität (z.B. veränderbare Gains bei Signalverarbeitung) \vfill
				\end{itemize}
				\item Fixed Point: $V\approx \tilde{V} = S \cdot Q + B$ \vfill
				\begin{itemize}
					\item kleiner Wertebereich \vfill
					\item geringe Kosten (Integerberechnung) und hohe Geschwindigkeit \vfill
					\item hoher Designaufwand \vfill
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Fixed-Point und Floating Point für Zynq-7000}
			\textbf{Faustregel} \vfill
			\begin{itemize}
				\item High-Speed Performance: Fixed-Point 16 bit in PL \vfill
				\item High-Accuracy Performance: Floating-Point auf PC \vfill
			\end{itemize}
			\begin{center}
				\includegraphics[scale = 0.3]{Xilinx_Zynq-7000_AP_SoC.jpg}
			\end{center}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Workflow für Fixed-Point Berechnungen}
		\begin{enumerate}
			\item Wähle für alle Operationen Wertebereich und Margin \vfill
			\item Wähle für alle Operationen die nötige Genauigkeit \vfill
			\item Lege Signierung, Wortlängen und Skalierung fest \vfill
			\item Wähle Überlauf-Behandlung und Datentyp-Konvertierungen \vfill
		\end{enumerate}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Simulink\textsuperscript{\textregistered} Fixed-Point Tool}
		\vspace{-1cm}
		\begin{center}\hfill
			\includegraphics[scale=0.25]{workflowdiagram_sim.png} \hfill
			\includegraphics[scale=0.15]{fpt_interface.png}  \hfill
		\end{center} 
		
		Images: http://de.mathworks.com/
			
		\end{frame}

		
		%------------------------------------------------------------------------

		\section{Ergebnisse}

		\begin{frame}
			\begin{center}
				\Huge{Ergebnisse}
			\end{center}
		\end{frame}

		\begin{frame}{Modell}
			\vspace{-30pt}
			\begin{center}
				\hspace{-10pt}
				\includegraphics[scale=0.4]{model.png} \vfill
			\end{center}
			\vspace{-10pt}
			\begin{itemize}
				\item \textit{Controller}: FPGA\vfill
				\item Übrige Bestandteile: ARM-Prozessor\vfill
				\item \textit{Slider Gain/Scope}: Schnittstelle zu SIMULINK\vfill	
			\end{itemize}

		\end{frame}

		\begin{frame}{Ausführung}
			\vspace{-35pt}
			\begin{center}
				\hspace{-12pt}
				\includegraphics[scale=0.32]{result.png} \vfill
			\end{center}
		\end{frame}

		%------------------------------------------------------------------------


		\section{Bewertung}

		\begin{frame}
			\begin{center}
				\Huge{Bewertung}
			\end{center}
		\end{frame}

		\begin{frame}{Boardunterstützung}

			Unterstützte Boards:
			\begin{itemize}
				\item ZedBoard
				\item ZC702 Evaluation Kit
				\item ZC706 Evaluation Kit\vfill	
			\end{itemize}
			Weitere Möglichkeiten:
			\begin{itemize}
				\item Benutzerdefinierte Boards
				\item IP Core Generation\vfill
			\end{itemize}
		\end{frame}

		\begin{frame}{Prozessor FPGA Synchronisation}
			\vspace{-30pt}
			Free Running Mode:
			\begin{center}
				\hspace{-12pt}
				\includegraphics[scale=0.55]{sync_mode_free_running.png} \vfill
			\end{center}
			Coprocessing Mode:
			\begin{center}
				\hspace{-12pt}
				\includegraphics[scale=0.55]{sync_mode_coprocessing_blocking.png} \vfill
			\end{center}
		
		\end{frame}

		\begin{frame}{Bewertung}
			\begin{itemize}
				\item[$\times$] Einarbeitung/Zeit bis zum ersten lauffähigen Beispiel\vfill				
				\item[\checkmark] Umfangreiche Dokumentation\vfill
				\item[\checkmark] Fixed-Point Tool\vfill
				\item[\checkmark] Lesbarer VHDL Code\vfill
				\item[\checkmark] Hoher Abstraktionsgrad\vfill
			\end{itemize}
		\end{frame}

		\begin{frame}
			\begin{center}
				\Huge{Fragen?}
			\end{center}
		\end{frame}

		%------------------------------------------------------------------------

	
\end{document}
